收集612反逃犯修訂 警察刻意攻擊救護站的證據

【收集612反逃犯修訂 警察刻意攻擊救護站的證據】

鄭松泰與立法會議員陳沛然醫生分別收到醫護人員的投訴，指在6月12日反逃犯修訂示威當日，警方刻意攻擊救護站。現正呼籲各界提供警察蓄意攻擊救護站及救援人員的片段及相片。假若集合足夠的證據的話，我們會考慮把資料提交予相關的國際組織進行下一步行動。

如圖中所見為金鐘夏愨道和樂禮街交界廻旋處的救護站，被警方直接發射催淚彈擊中，導致醫護人員即使在個人受傷下，仍要不斷搬置救護站到不同位置，繼續向受傷人士施予救援。當日，所有均貼有十字圖案，救護人員亦穿上容易識別的螢光衣物，正常人理應可以辦識。

根據《國際人道法》、《國際刑事法院羅馬規約》及獅子山重罪特別法庭，對正在施行人道協助及救援工作的人員蓄意攻擊，是屬於在非國際武裝衝突的「戰爭罪行」（"intentionally directing attacks against personnel involved in a humanitarian assistance mission in accordance with the Charter of the United Nations is considered a war crime in non-international armed conflicts"（條文見注1及2）；

"Medical personnel are protected under IHL to ensure that they are able to resist military interference and act with independence and autonomy according to medical ethics only. In other words, medical personnel must be free to treat patients based on medical need alone and cannot be compelled or give priority to treat one side or the other. Medical personnel may not breach doctor-patient confidentiality and cannot be punished for carrying out medical activities, regardless of the profile of the patient." 見3）。

救護站及救援用的運輸工具或車輛更必需無時無刻獲得保護（"Medical facilities and transports must be respected and protected at all times and cannot be attacked. They are afforded a special protection as a medical facility, while also retaining the general protections applied to civilians and civilian structures. It is mandatory for warring parties to take all precautions to ensure medical staff and facilities are not attacked." 見3)。

今次警方刻意攻擊救護人員，事態非常嚴重，請大家廣傳，並把有關的照片及相片上傳至:

或電郵至
ctcheng@civicpassion.hk 與本人聯絡。

立法會議員
鄭松泰

2019年6月15日

註：有關資料我們會絕對保密，亦鼓勵各位先把容貌遮去或打格才上傳；閣下亦不會在分享雲看到其他人的相片或資料。

推